% De bijbehorende makefile genereert zowel de printed als de ebook versie

% In de makefile kunnen argumenten worden meegegeven:
% Keuze lettertypes
%   FONT = \chartertrue voor Charter met Berasans fonts
%   FONT = \timestrue voor Times met Helvet fonts
%   FONT = \opensanstrue voor Open Sans fonts
%   (default) standaard LaTeX fonts (Computer Modern)

% \myClass, \title en \author moeten gedefinieerd zijn voordat style.tex ingelezen wordt
% Keuze book of article
% Een book heeft chapters die op een nieuwe pagina beginnen (een oneven pagina in de printed versie).
% Een article heeft alleen sections (en subsections).

% Parameters voor style_nl_NL
\newcommand{\myClass}{article}
\newcommand{\documenttype}{Cursushandleiding}
\input{style_nl_NL.tex}

% Hack to show text in header instead of section name
\renewcommand{\rightmark}{\cursusnaam}
% Raggedbottom gives a better looking result due to the many tables 
\raggedbottom

% koptabel
\newcommand{\koptabel}{
	\section*{\cursusnaam{}}
	\begin{myTable}
		\renewcommand{\arraystretch}{1.36}%
		% rechts uitlijnen wijkt af van Word template
		\begin{tabularx}{\textwidth}{|X>{\raggedleft\arraybackslash}X|}
			\arrayrulecolor{hrred} \hline
			Code: \cursuscode{} & Kwartaal \kwartaal{}, Jaar \studiejaar{}\\
			& Aantal studiepunten: \ects{}\\ 
			\hline
		\end{tabularx}
	\end{myTable}
}

% In alle tabellen worden de rijen verticaal in het midden uitgelijnd.

\ExplSyntaxOn
% commando voor tabel zonder titel en label
% #1 = array kolom definities
% #2 = kop tabel (eerste regel)
% #3 = inhoud tabel (rest van de regels)
%      gebruik \\ om rijen te scheiden
\NewDocumentCommand \tabelzonder {mmm} 
{
	{\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{m{##1}}%
	\begin{myTable}[H]
		\renewcommand{\arraystretch}{1.24}%
		\ifstrempty{#2}{}{%
			\hr_tabelkop:n{#2}
		}
		\begin{tabularx}{\linewidth}{|#1|}
			\arrayrulecolor{hrred} \hline
			\ifstrempty{#2}{}{%
				\rowcolor{hrred}
				\seq_use:Nn \l_tmpb_seq {&} \\
			}%
			#3 \\\hline
		\end{tabularx}%
	\end{myTable}
	}%
}

% alternatieve vorm voor lange tabel zonder titel en label
% #1 = longtabel kolom definities
% #2 = kop tabel (eerste regel)
% #3 = inhoud tabel (rest van de regels)
%      gebruik \\ om rijen te scheiden
% #4 = aantal kolommen
\NewDocumentCommand \langetabelzonder {mmmm}
{
	\vspace{.1\baselineskip}%
	{\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{m{##1}}%
	\renewcommand{\arraystretch}{1.24}%
	\vspace*{.1\baselineskip}%
	\hr_tabelkop:n{#2}
	\begin{xltabular}{\textwidth}{|#1|}
		\arrayrulecolor{hrred} \hline
		\rowcolor{hrred}
		\seq_use:Nn \l_tmpb_seq {&} \\\hline
		\endfirsthead
		\multicolumn{#4}{l}{\hspace*{-\tabcolsep}\sffamily\small\ Vervolg~van~de~vorige~pagina.}\\ \hline
		\rowcolor{hrred}
		\seq_use:Nn \l_tmpb_seq {&} \\\hline
		\endhead
		\multicolumn{#4}{r}{\sffamily\small Deze~tabel~wordt~vervolgd~op~de~volgende~pagina.\hspace*{-\tabcolsep}}\\
		\endfoot
		\hline
		\endlastfoot
		#3
	\end{xltabular}%
	}\vspace{-.45\baselineskip}%
}

%leerdoelentabel
\newcounter{LeerdoelCounter}%
\setcounter{LeerdoelCounter}{1}%
% Wijkt af van Word template \# in plaats van Leerdoel
\newcommand{\leerdoelentabel}[1]{
	\setcounter{LeerdoelCounter}{0}%
	{\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{m{##1}}%
	\renewcommand{\arraystretch}{1.24}%
	\vspace*{.1\baselineskip}%
	\hr_tabelkop:n{\# & Niveau & Weging & De~student~is~in~staat~om~\dots{}}
	\begin{xltabular}{\textwidth}{|cccX|}
		\arrayrulecolor{hrred} \hline
		\rowcolor{hrred}
		\seq_use:Nn \l_tmpb_seq {&} \\\hline
		\endfirsthead
		\multicolumn{4}{l}{\hspace*{-\tabcolsep}\sffamily\small\ Vervolg~van~de~vorige~pagina.}\\ \hline
		\rowcolor{hrred}
		\seq_use:Nn \l_tmpb_seq {&} \\\hline
		\endhead
		\multicolumn{4}{r}{\sffamily\small\ Wordt~vervolgd~op~de~volgende~pagina.\hspace*{-\tabcolsep}}\\
		\endfoot
		\endlastfoot
		#1
	\end{xltabular}
	}\vspace{-3ex}%
	{\footnotesize\
		De~beheersingsniveaus~van~de~verschillende~leerdoelen~zijn~afkomstig~van~de~taxonomie~van~Bloom~(met~een~bewerking~van~Anderson).~
		A~=~Kennis,~onthouden,~B~=~Inzien,~begrijpen,~C~=~Toepassen,~gebruiken,~D~=~Problemen~oplossen,~analyseren,~synthetiseren.\par
	}%
	\vspace{-.45\baselineskip}%
}

\ExplSyntaxOff

\newcommand{\leerdoel}[3]{
	\stepcounter{LeerdoelCounter}
	\theLeerdoelCounter & #1 & {#2}\,\si{\percent} & \dots{}#3
	\\ \hline
}

\newcommand{\mail}[1]{%
	\href{mailto:#1@hr.nl}{#1@hr.nl}%
}

\newcommand{\chat}[2]{%
	\href{https://teams.microsoft.com/l/chat/0/0?users=#1@hr.nl}{Chat met #2}%
}

% Geen hoofdstukken maar paragrafen.
\expandafter\ifstrequal\expandafter{\myClass}{article}{
	\crefname{section}{paragraaf}{paragrafen}
	\Crefname{section}{Paragraaf}{Paragrafen}
}{}

% Om bestaande documenten niet aan te hoeven passen:
\newcommand{\mcell}[1]{%
	#1%
}
